美軍士兵縫「令機員再次強大」及特朗普肖像臂章 軍服涉違政治中立

美國總統特朗普周二（28日）離開日本前，登上美軍兩棲攻擊艦黃蜂號慰問士兵。不過，有士兵的軍服被拍到縫上「令機員再次強大」（Make Aircrew Great Again）的臂章 ，明顯改自特朗普的競選口號。海軍調查這有否違反國防部有關政治中立的規定。

由傳媒拍到的照片可見，至少一名海軍陸戰隊隊員的軍服上，縫有該個引起爭議的臂章。它不但縫有改自特朗普競選口號「令美國再次強大」的字句，更附有特朗普的肖像。不過，根據軍方的軍服標準及規則，士兵穿上軍服時不得進行黨派政治的行為。

對此，海軍發表簡短聲明回應，指軍方領導層正檢視此事，以確保士兵軍服的臂章不會違反任何政策或規則。

特朗普向士兵發表講話。（美聯社圖片）

特朗普（右）登上黃蜂號視察。（美聯社圖片）

講事實都唔得

係香港你唔歸邊先唔俾

trump's private crew
not america

美軍炒佢 升佢做侵仔近身侍衛

算唔算暗示左侵係軍隊心目中有好高地位，同埋軍隊對侵有好大既信任？ 召喚GO_NAVY巴解答下

原來Navy 唔洗政治中立，唔怪得連USS McCain 都要係Trump 出訪日本嗰時調走廢事令到Trump 唔順眼啦

同習大大一樣

Trump 唔係三軍統帥咩
效忠三軍統帥都有錯？

美軍支持返自己國家總統有咩問題⋯⋯

yes，雖然民主國家對個人祟拜反感，但佢效忠的是三軍統帥，唔係共和黨的特朗普

毛主席是我心中的紅太陽
條友癲姐，關侵侵咩事

奧巴馬班底係軍事上咁多次決策錯誤錯失時機
自己拎光環害死咁多美軍同人命
仲審鳩前線軍人同減軍費做大左膠
破壞軍方咁多次部署安排
又置當地美軍於險境
佢地支持返一個正常合理為美國既總統好正常

但係佢依家就係美國總統 三軍統帥
我睇唔到士兵有咩錯

做得軍人梗係勇武強硬派嫁啦 唔通左膠咩

美國左㬵唔包容

奧巴馬下下都要睇完軍隊所有行動
侵一上台就放權比軍隊自己黎

好on9 obama 要睇下會唔會打錯人 打錯平民
等佢睇得黎 都走撚曬啦 ISIS 就係噤坐大

trump turmp 一黎就比軍方自己黎
ISIS 唔洗一陣變waswas

waswas

左膠obama 最怕就係聽到炸親平民
但我唔快快收佢皮 死得仲多